export const questionsAnswers = ( )=> {

    return[

        // Casilla 1.
        [ 
            {
                question: "¿Cuál fue el primer país en aprobar el sufragio femenino?",
                answers: [ "Nueva Zelanda.","Francia.","España." ],
                correctAnswer: "Nueva Zelanda.",
                id: 'obj1_option1',
            },
            {
                question: "¿En qué año llegó el hombre a la Luna?",
                answers: [ "En el año 1969.","En el año 1899.","En el año 1982." ],
                correctAnswer: "En el año 1969.",
                id: 'obj1_option2',
            },
            {
                question: "¿En qué año se disolvió la Unión Soviética?",
                answers: [ "En el año 1980.","En el año 1794.","En el año 1991." ],
                correctAnswer: "En el año 1991.",
                id: 'obj1_option3',
            }
        ],

        // Casilla 2.
        [
            {
                question: "¿En qué año murió Freddie Mercury?",
                answers: [ "En el año 1970.","En el año 1991.","En el año 1996." ],
                correctAnswer: "En el año 1991.",
                id: 'obj2_option1',
            },
            {
                question: "¿Cómo se conocía la Primera Guerra Mundial antes de que estallara la segunda?",
                answers: [ "La Gran Guerra.","La Guerra Continental","La Guerra Mundial." ],
                correctAnswer: "La Gran Guerra.",
                id: 'obj2_option2',
            },
            {
                question: "¿Quién era el emperador de Roma cuando murió Jesús de Nazaret?",
                answers: [ "Mayoriano.","Tiberio.","Nerón." ],
                correctAnswer: "Tiberio.",
                id: 'obj2_option3',
            }
        ],

        // Casilla 3.
        [
            {
                question: "¿Cuál es la civilización más antigua del mundo?",
                answers: [ "China.","Mesopotamia.","Egipto." ],
                correctAnswer: "Mesopotamia.",
                id: 'obj3_option1',
            },
            {
                question: "Según las leyendas de la antigüedad, ¿quiénes fundaron a Roma?",
                answers: [ "Diomedes y Paris.","Artemisa y Apolo.","Rómulo y Remo." ],
                correctAnswer: "Rómulo y Remo.",
                id: 'obj3_option2',
            },
            {
                question: "¿Dónde y cuándo pintó Miguel Ángel la bóveda de la Capilla Sixtina?",
                answers: [ "En Madrid en el siglo XVII.","En el Vaticano en el siglo XVI.","En París en el siglo XVIII." ],
                correctAnswer: "En el Vaticano en el siglo XVI.",
                id: 'obj3_option3',
            }
        ],

        // Casilla 4.
        [
            {
                question: "¿En qué lado del cuerpo está el hígado?",
                answers: [ "En el derecho.","En el izquierdo.","En el centro." ],
                correctAnswer: "En el derecho.",
                id: 'obj4_option1',
            },
            {
                question: "¿Cuántos elementos tiene la tabla periódica?",
                answers: [ "103.","98.","118." ],
                correctAnswer: "118.",
                id: 'obj4_option2',
            },
            {
                question: "De los cinco sentidos, ¿cuál es el que se desarrolla primero?",
                answers: [ "El oído.","El olfato.","El gusto." ],
                correctAnswer: "El olfato.",
                id: 'obj4_option3',
            }
        ],

        // Casilla 5.
        [
            {
                question: "¿A partir de qué planta se elabora el tequila?",
                answers: [ "El agave.","El algodón.","El anís." ],
                correctAnswer: "El agave.",
                id: 'obj5_option1',
            },
            {
                question: "¿Cuántos elementos tiene la tabla periódica?",
                answers: [ "103.","98.","118." ],
                correctAnswer: "118.",
                id: 'obj5_option2',
            },
            {
                question: "¿Qué ciencia estudia la sangre?",
                answers: [ "La Blotología.","La hematología.","La hemología." ],
                correctAnswer: "La hematología.",
                id: 'obj5_option3',
            }
        ],

        // Casilla 6.
        [
            {
                question: "¿Cuál es el animal más venenoso del mundo?",
                answers: [ "La mamba negra.","La avispa de mar.","La araña bananera." ],
                correctAnswer: "La avispa de mar.",
                id: 'obj6_option1',
            },
            {
                question: "¿Qué edad tiene la Tierra?",
                answers: [ "4.543 millones de años.","5.543 millones de años.","10.543 millones de años." ],
                correctAnswer: "4.543 millones de años.",
                id: 'obj6_option2',
            },
            {
                question: "¿Qué número viene después del 14 en los decimales del Pi?",
                answers: [ "El 7.","El 1.","El 4." ],
                correctAnswer: "El 1.",
                id: 'obj6_option3',
            }
        ],

        // Casilla 7.
        [
            {
                question: "¿Quién interpretó a Hitler en “El gran dictador”?",
                answers: [ "Tom McGuire.","Charles Chaplin.","Wallace Beery." ],
                correctAnswer: "Charles Chaplin.",
                id: 'obj7_option1',
            },
            {
                question: "¿Cuál fue la primera película de Disney?",
                answers: [ "Blancanieves.","Dumbo.","Bambi." ],
                correctAnswer: "Blancanieves.",
                id: 'obj7_option2',

            },
            {
                question: "¿Cómo se llama la madre de Simba en la película de “El rey león”?",
                answers: [ "Nani.","Marie.","Sarabi." ],
                correctAnswer: "Sarabi.",
                id: 'obj7_option3',
            }
        ],

        // Casilla 8.
        [
            {
                question: "¿Cuántos océanos hay?",
                answers: [ "5.","6.","4." ],
                correctAnswer: "5.",
                id: 'obj8_option1',
            },
            {
                question: "¿Cuál es la capital de Filipinas?",
                answers: [ "Grecia.","Manila.","Chad." ],
                correctAnswer: "Manila.",
                id: 'obj8_option2',
            },
            {
                question: "¿Qué país está entre Perú y Colombia?",
                answers: [ "Brasil.","Venezuela.","Ecuador." ],
                correctAnswer: "Ecuador.",
                id: 'obj8_option3',
            }
        ],

        // Casilla 9.
        [
            {
                question: "¿En qué país se encuentra el río Po?",
                answers: [ "Italia.","Corea del Norte.","China." ],
                correctAnswer: "Italia.",
                id: 'obj9_option1',
            },
            {
                question: "¿Cuál es la montaña más alta de Europa?",
                answers: [ "Masherbrum.","Elbrús.","Makalu." ],
                correctAnswer: "Elbrús.",
                id: 'obj9_option2',
            },
            {
                question: "¿Dónde se encuentra la Casa Rosada?",
                answers: [ "En Chile.","En Colombia.","En Argentina." ],
                correctAnswer: "En Argentina.",
                id: 'obj9_option3',
            }
        ],

        // Casilla 10.
        [
            {
                question: "¿Cómo se llaman los deportistas que practican Judo?",
                answers: [ "Judistas.","Judokas.","Judodistas." ],
                correctAnswer: "Judokas.",
                id: 'obj10_option1',
            },
            {
                question: "¿Cuáles son los colores de los cinco anillos olímpicos?",
                answers: [ "Negro, azul, naranja, rojo y gris.","Amarillo, rojo, azul y verde.","Amarillo, azul, negro, rojo y verde." ],
                correctAnswer: "Amarillo, azul, negro, rojo y verde.",
                id: 'obj10_option2',
            },
            {
                question: "¿Dónde se inventó el Ping-Pong?",
                answers: [ "Inglaterra.","Italia.","Eeuu." ],
                correctAnswer: "Inglaterra.",
                id: 'obj10_option3',
            }
        ],

        // Casilla 11.
        [
            {
                question: "¿Qué atleta ostenta el récord de los 100 metros lisos?",
                answers: [ "Michael kors.","Eliud Kip.","Usain Bolt." ],
                correctAnswer: "Usain Bolt.",
                id: 'obj11_option1',
            },
            {
                question: "¿Quién es el máximo goleador histórico de los mundiales de fútbol?",
                answers: [ "Miroslav Klose.","Diego Maradona.","Pelé." ],
                correctAnswer: "Miroslav Klose.",
                id: 'obj11_option2',
            },
            {
                question: "¿Cuántos jugadores hay en un equipo de voleibol?",
                answers: [ "6.","10.","8." ],
                correctAnswer: "6.",
                id: 'obj11_option3',
            }
        ],

        // Casilla 12.
        [
            {
                question: "¿Cuál fue la primera película de terror en ser nominada a Mejor Película en los premios de la Academia?",
                answers: [ "The shining.","The Babadook.","The exorcist (1974)." ],
                correctAnswer: "The exorcist (1974).",
                id: 'obj12_option1',
            },
            {
                question: "Estrenada en 1896 y con una duración de tan solo 3 minutos, la primera película de terror se realizó en:",
                answers: [ "Alemania.","Francia.","Eeuu." ],
                correctAnswer: "Francia.",
                id: 'obj12_option2',
            },
            {
                question: "¿Cuál fue la primera directora en ganar un Oscar de la Academia?",
                answers: [ "Ida Lupino.","Kathryn Bigelow.","Sophia Coppola." ],
                correctAnswer: "Kathryn Bigelow.",
                id: 'obj12_option3',
            }
        ],

        // Casilla 13.
        [
            {
                question: "¿De qué país proviene el icónico trío pop A-ha?",
                answers: [ "Eeuu.","Inglaterra.","Noruega." ],
                correctAnswer: "Noruega.",
                id: 'obj13_option1',
            },
            {
                question: "Michael Jackson debutó con su característico paso lunar en 1983,¿durante qué canción?",
                answers: [ "Thriller.","Billie Jean.","Black or white." ],
                correctAnswer: "Billie Jean.",
                id: 'obj13_option2',
            },
            {
                question: "¿Cuál de estas obras no es de Mozart?",
                answers: [ "Madama Butterfly.","Las bodas de Fígaro.","La flauta mágica." ],
                correctAnswer: "Madama Butterfly.",
                id: 'obj13_option3',
            }
        ],
    ]


}